{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui sont les principaux personnages de 'Scooby-Doo, Where Are You!'?",
            "TrueAnswer": "Scooby-Doo et la bande",
            "FalseAnswer": [
              "Tom et Jerry",
              "Les Pierrafeu",
              "Les Jetson"
            ],
            "Explanation": "'Scooby-Doo, Where Are You!' suit les aventures d'un groupe d'amis et de leur grand Danois parlant, Scooby-Doo, alors qu'ils résolvent des mystères impliquant des créatures supposément surnaturelles."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville fictive se déroule la série 'Gravity Falls'?",
            "TrueAnswer": "Gravity Falls",
            "FalseAnswer": [
              "Mystery Falls",
              "Eerie Falls",
              "Cryptic Falls"
            ],
            "Explanation": "La série 'Gravity Falls' se déroule dans la ville fictive du même nom, où les jumeaux Dipper et Mabel Pines passent leur été avec leur grand-oncle Stan et découvrent ses étranges secrets."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'oiseau détective dans le dessin animé 'The Real Ghostbusters'?",
            "TrueAnswer": "Egon Spengler",
            "FalseAnswer": [
              "Polly",
              "Screech",
              "Feathers"
            ],
            "Explanation": "Egon Spengler, l'un des Ghostbusters originaux, apparaît sous la forme d'un perroquet dans 'The Real Ghostbusters' et conserve ses connaissances scientifiques, résolvant souvent des problèmes avec son intelligence."
          },
          {
            "Question": "Dans les dessins animés 'Scooby-Doo', quel est le vrai nom de Shaggy?",
            "TrueAnswer": "Norville Rogers",
            "FalseAnswer": [
              "Sammy Smith",
              "Scott Johnson",
              "Nate Robinson"
            ],
            "Explanation": "Le vrai nom de Shaggy, Norville Rogers, est révélé dans le film en prises de vues réelles de 1998 'Scooby-Doo'. Il est connu pour son appétit vorace et son comportement lâche."
          },
          {
            "Question": "Qui est le principal méchant dans le dessin animé 'Code Lyoko'?",
            "TrueAnswer": "X.A.N.A",
            "FalseAnswer": [
              "Le Roi des Cauchemars",
              "Dr. Robotnik",
              "Megabyte"
            ],
            "Explanation": "X.A.N.A est un programme informatique malveillant et le principal antagoniste dans 'Code Lyoko', utilisant le monde virtuel pour tenter de prendre le contrôle du monde réel."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chien dans 'Courage the Cowardly Dog'?",
            "TrueAnswer": "Courage",
            "FalseAnswer": [
              "Bravery",
              "Fearless",
              "Hero"
            ],
            "Explanation": "Courage, le chien craintif et facilement effrayé, est le personnage principal du dessin animé 'Courage the Cowardly Dog', où il protège ses propriétaires des créatures surnaturelles et des urgences."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé met en scène une détective adolescente résolvant des mystères nommée Velma Dinkley?",
            "TrueAnswer": "Scooby-Doo",
            "FalseAnswer": [
              "Laboratoire de Dexter",
              "Les Supers Nanas",
              "Johnny Bravo"
            ],
            "Explanation": "Velma Dinkley est un personnage fréquent dans la franchise 'Scooby-Doo', connue pour son intelligence et sa propension à perdre ses lunettes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'organisation secrète dans 'Totally Spies!'?",
            "TrueAnswer": "WOOHP",
            "FalseAnswer": [
              "SPYDER",
              "HUSH",
              "S.P.Y.S. Inc"
            ],
            "Explanation": "WOOHP, l'Organisation Mondiale de Protection Humaine, est une agence d'espionnage top secrète dans 'Totally Spies!', recrutant trois jeunes filles pour devenir des agents internationaux et protéger le monde."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The X-Files: Animated Series', quels sont les noms des personnages principaux?",
            "TrueAnswer": "Mulder et Scully",
            "FalseAnswer": [
              "Dana et Fox",
              "Samantha et Walter",
              "Gillian et David"
            ],
            "Explanation": "Mulder et Scully, inspirés de leurs homologues en prises de vues réelles, continuent d'enquêter sur des affaires surnaturelles et des conspirations gouvernementales dans 'The X-Files: Animated Series'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chien résolvant des mystères dans le dessin animé 'What's New, Scooby-Doo?'",
            "TrueAnswer": "Scooby-Doo",
            "FalseAnswer": [
              "Marmaduke",
              "Blue",
              "Astro"
            ],
            "Explanation": "'What's New, Scooby-Doo?' met en scène l'emblématique grand danois parlant, Scooby-Doo, et ses amis humains résolvant ensemble des mystères surnaturels."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé est connu pour porter un trench-coat rouge et un chapeau fedora assorti?",
            "TrueAnswer": "Carmen Sandiego",
            "FalseAnswer": [
              "Dick Tracy",
              "Inspecteur Gadget",
              "Sherlock Holmes"
            ],
            "Explanation": "Carmen Sandiego, une voleuse de talent et la principale antagoniste de la franchise 'Où se trouve Carmen Sandiego ?', est un personnage populaire connu pour sa tenue rouge distinctive."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la bande dans 'Scooby-Doo' qui résout des mystères?",
            "TrueAnswer": "Mystery Inc.",
            "FalseAnswer": [
              "Le Club des Mystères",
              "La Brigade des Indices",
              "Ligue des Détectives"
            ],
            "Explanation": "Mystery Incorporated, communément appelée Mystery Inc., est l'agence de détectives chargée de résoudre des mystères effrayants dans la franchise 'Scooby-Doo'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Les Schtroumpfs', quels sont les noms des méchants cherchant constamment à capturer les Schtroumpfs?",
            "TrueAnswer": "Gargamel et Azraël",
            "FalseAnswer": [
              "Sorcier Malfaisant et Chat Noir",
              "Sorcier et Panthère",
              "Sorcier Sombre et Ombre"
            ],
            "Explanation": "Gargamel, un sorcier maléfique, et son chat maladroit, Azraël, sont les principaux antagonistes dans 'Les Schtroumpfs' qui complotent sans cesse pour capturer et/ou détruire les Schtroumpfs."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de 'Bob l'éponge' est connu pour résoudre des mystères dans Bikini Bottom?",
            "TrueAnswer": "Bob l'éponge",
            "FalseAnswer": [
              "Patrick l'Étoile",
              "Carlo Tentacules",
              "M. Krabs"
            ],
            "Explanation": "Bob l'éponge, l'éponge de mer joyeuse et optimiste, endosse occasionnellement le rôle de détective amateur pour résoudre divers mystères et situations perplexes dans Bikini Bottom."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du principal antagoniste dans 'Teen Titans'?",
            "TrueAnswer": "Slade",
            "FalseAnswer": [
              "Le Joker",
              "Lex Luthor",
              "Magneto"
            ],
            "Explanation": "Slade, également connu sous le nom de Deathstroke, est un redoutable et énigmatique méchant qui est le principal antagoniste dans la série animée 'Teen Titans'."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé met en scène un groupe d'enfants et un chien parlant résolvant des mystères dans une petite ville?",
            "TrueAnswer": "Nom de la bande",
            "FalseAnswer": [
              "Danny Fantôme",
              "Foster, la Maison des Amis Imaginaires",
              "Ed, Edd et Eddy"
            ],
            "Explanation": "Les Jeunes Espions suivent les aventures de cinq agents, dont un chien parlant, alors qu'ils réalisent des missions et résolvent des mystères pour protéger leur petite ville de divers antagonistes."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'organisation mystérieuse dans 'DuckTales'?",
            "TrueAnswer": "F.O.W.L.",
            "FalseAnswer": [
              "S.P.Y.",
              "S.C.A.R.E.",
              "Q.U.A.C.K."
            ],
            "Explanation": "F.O.W.L., l'Organisation Infernale de Larcin Mondial, est une mystérieuse organisation criminelle et les principaux antagonistes dans 'DuckTales', dirigée par le commandement suprême malveillant et supervisant de nombreux sinistres complots."
          },
          {
            "Question": "Quel fantôme est connu pour hanter le Trio de Fantômes dans 'Casper le gentil fantôme'?",
            "TrueAnswer": "Spooky",
            "FalseAnswer": [
              "Effrayant",
              "Terrifiant",
              "Inquiétant"
            ],
            "Explanation": "Spooky, un fantôme amical avec un penchant pour la malice, est connu pour causer des ennuis au Trio de Fantômes dans 'Casper le gentil fantôme'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The New Scooby-Doo Movies', avec qui la bande de Mystères & Cie s'associe-t-elle?",
            "TrueAnswer": "Célébrités réelles",
            "FalseAnswer": [
              "Super-héros",
              "Aliens",
              "Animaux"
            ],
            "Explanation": "Dans 'The New Scooby-Doo Movies', la bande de Mystères & Cie s'associe avec des célébrités réelles, y compris des personnalités célèbres du monde du divertissement et du sport, pour résoudre des mystères et des rencontres fantomatiques."
          },
          {
            "Question": "Qui est le principal méchant dans la série animée de mystère 'Martin Mystery'?",
            "TrueAnswer": "M.O.M.",
            "FalseAnswer": [
              "L'Ombre",
              "L'Entité",
              "Le Spectre"
            ],
            "Explanation": "M.O.M., la responsable de l'organisation 'Le Centre', est le principal antagoniste dans 'Martin Mystery', assignant souvent des affaires et apportant un soutien à l'équipe tout en nourrissant ses propres motivations cachées."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}